其實人工30k真係好少

睇到其他po話咩ot埋有18,19k 好多
有感而發
而家通漲到仆街, 同10年前比好多野都貴左好多, 部分更有1倍升幅
樓價更加唔洗講

而家搵30k 同10年前搵 17-18 k 差唔多
搵得唔夠20k 既更加好似10年前11-12k 左右

唔明點解而家啲工得18-19k 但做到成隻狗嘅工會有人吹奏

利申 過30k

你岩
啲fg好多追通脹都過20k

人既欲望係無窮無盡，到你50K又會嫌少，到你100K又會嫌少，求無止境。

利申：人工極低，知足常樂。

年年交稅乜7福利都冇. 都唔望個政府會幫到手, 但個垃圾政府推埋D on9政策由得個樓市升...呢代人.下一代人都係俾個政府害死

不能同意更多
搵到30K只係緊緊夠生活

18-19k
剛剛好夠洗
唔諗將來就高
諗將來 儲錢買樓買車或者去歐遊個d
根本唔夠洗

之後就會明點解越有錢越感覺唔夠

我得13k是咪唔適合生存

係, 尤其係如果你要搬出黎住
評埋洗費直頭係儲唔到錢

睇你做左幾耐野囉

14k 自己一個其實都夠洗
不過買車買樓就真係唔洗諗
就算比我搵到20k30k 我都只會存

你搵得多，每年要交個幾月人工畀依個濕鳩政府，乜柒福利都無，你就會知道有幾難受

不過大家都應該正面啲，以改善生活質素努力

搵20k
今年揀樓 年中上公屋

第二年做野30k，聽落好似唔錯
但完全唔敢諗將來

冇返工，靠阿爺留落嚟果兩間舖收租維生

計落係同以前除返二既人工差唔多

30K而家社會緊係少啦
跟本仲衰過綜緩

樓豬要供樓？養家？
我揾36k比28k草錢加家用
剩返8K夠拍拖正常洗錢有餘喎

人地被動收入過50k同你講咩

係，果陣十幾K又係無錢剩
而家搵多幾倍又係無錢剩
所以買左間舊屋儲咁啲錢
唔係駛係洗撚哂

屌你老母你揾開60k一個月呀
定中學生跟人口水尾講呀
痴撚線你知唔知幾多人30,40歲仲揾緊兩萬幾租樓養家

攞綜援都有人吹奏啦

10年前17-18k咪高囉

而家一個人慳住洗最少要5萬先夠

有公屋30k就好夠，租樓就不了

而家做保安都3萬啦

30K租樓都無左1皮
仲要幾皮稅

綜緩有雙糧,好易有公屋,公屋又免租一個月
醫療免費,好多野有得CLAIM
唔撚係綜緩好D?

比夠你50k一個月都冇用

根本打工就冇出頭

睇你洗唔洗比家用姐
要比父母又要比錢屋企洗費
仲有比埋外母既家用
唔係剩好多比自己

利申 大約 60k

啱啱好比佧街老細向好市減咗三萬

睇你要生活定生存

邊行？

新年到 唔只3M啦

好老實,30k 算係夾心既正中間
睇落有d 錢,手鬆
但唔上唔落

你儲錢係買到樓,但起碼要儲2,3年
你唔儲手頭ok 鬆,但會覺得自己好浪廢

保安新年真係收到肥
一戶當佢20蚊,一層樓10戶就200,30層樓就6000
當然好多唔止比20蚊

連登仔FG 50k up , 30k當然少

認真答你，真係好少，自給自足叫做勉強還可以
最弊香港好多人以為自己搵三五萬就係中產

30K 點儲錢2,3年買樓?

比上不足 比下有餘

特別係身邊 總有幾個 搵得多你10-20k..

連登仔做aco 10年之後都40k
你地得啖笑

有幾多人有副業？

老老實實 而家好少工30K以下

講真
份工冇25k以上
不如拎綜援啦 做黎做乜

自己住 - 無 40k 唔洗落樓
住屋企 - 20k 都做皇帝

唔上唔落 儲錢儲得雞碎咁多

30k好少

身邊d fd 做老師， 公務員， 遠超呢個數

無人話唔係，不過好多人少過三萬啫

根本係FRESH GRAD平均數
大學畢業左3年都冇5萬真係要檢討

大部份都低於呢個數呢

香港應該8成打工仔有

一個月儲兩皮，儲三年已經買到四百萬樓，你要住新樓一件事但唔好話無可能，同埋出面都仲有呢個價位嘅二手樓。唔該唔好睇完啲新聞就覺得要不吃不渴幾十年先買到，出去睇吓個世界先衝出黎柒

點做到架

早兩個月仲講緊fg30k，而家又加兩萬

如果你仲諗住打份工可以開心生活，你其實同港豬差唔多。
你要破呢種社會結構，你唔出去老革，唯一方法係低消費生活，唔好諗買車買樓食好西，所有本地消費都係助長你份人工越黎越低，生活越黎越難。

同身邊d fd比較要睇埋工作年資喎

因為你單身 家庭月入 30k
兩個人各30k+ 咪買到樓又有錢洗

D人賭一場波都50k啦

教師一入職就5萬左右

有家室最少要搵50k

三年之後應該無四百萬樓

人工極低 已經放棄

我都係一個月儲兩皮wor, 4百萬樓7成按, 首期150萬上下, 再加立雜野就百七萬左右。
我都煩緊未儲到咁多錢

大學呀 ？

8年
等死mode

蓋ching

中學 考到PGDE+水泡DEGREE就請

所以其餘兩成人係咪要貼錢打工先可以拖到入息中位數去15k

跑山老笠帶囡掛

太多呢d post....
難怪有些學生讀書一般 再睇埋呢d post 覺得灰爆輕生⋯

後生仔 積極d 面對！
選擇生存你總有機會可能搵得多過佢

每日150個，搵9k都儲得多過佢喺鄉下做野

去隔離低調置業post睇吓啦，乜柒都唔知你都係唔好買樓啦，不如直接儲夠四球一野轟落去啦

到了薪金三萬元 我都應該唔會有三萬元
三萬元 三萬元 三萬元 三萬元D人通常都有D串

官立有哂薪酬表， 5萬係27點...入職先17點，31855...

社會結構係要有大多數人做廉價勞動人口

到你樓都有得住飯都冇錢畀就唔係心理需求咁簡單

其實唔洗供樓既話揾萬零兩萬係夠洗

社會係需要洗牌

堅係少, 騰訊一日升幅帳面都賺幾十萬

根本香港只會愈來愈K型

公屋又唔係俾香港人申請
個入息洗碗都過
私樓貴到唔係俾香港人買

就黎30歲個班 有幾多個可以結婚就搬到出黎住
先唔好話生仔

政府做極都係無撚用
香港人算吧啦
真心灰

你有30k 又點有公屋呀
3人單位全家入息上限都係22k左右

洗完牌你會變做上等人咩？

你憑什麼？

中位數唔係講緊50%人係15k以上咩

唔識

洗完牌死最多既一定係連登仔

冇權力冇能力冇武力，而且生得樣衰諗野偏激埋唔到堆

其實最重要係睇你住屋洗費啫

你班柒頭貼地d啦

Ok 7仔門口長期貼住poster請人

13-15k全職

巴士佬請人poster特別更

先至20k

確實有唔少人搵好多

但搵得少始終佔大多數

爛命一條就唔會驚呢啲

睇親呢啲post都係吹水唔抹嘴
如果因為呢個post而輕生
真係連基本求真能力都冇
唔抵可憐

screen走蓋ching d回覆會正常好多

爛命一條

所以洗牌就會比你上位？

和平盛世你已經做賤種下等人

洗牌你會更加屎都不如

搵緊30k
另一半40k

岩岩上左車 洗晒幾年既儲蓄
仲要養車 下個月都唔知有無錢入油
香港地無100k 好難生活

agger

連登仔=自己廢
渴望ww3 世界大洗牌

現實自己搵緊10k 住公屋
囡又冇條既可憐蟲

不願面對現實

完全同意
如果要生埋仔一定唔夠

呢個post 9up柒頭不如去自貼人工個post望下啦

入門50k up

係咪架？

月入30k，交稅冇任何免稅額的話係要交一個幾月糧，份工冇花紅的話扣稅後每個月只有27k，再加上你人工三萬元冇籍口唔畀家用，扣埋家用就人工20k-22k only，咁計原來自己好低人工。

利申：我都係咁

爛命一條即係死撚左都冇撚所謂呀傻鳩，
一係死 或者 向上流動，
一係十幾k 捱一世你自己簡啦。

成日幻想洗牌就可以上位

真係發生

佢就只會係災難片中一次死幾百個又wfc咖喱啡

弱智

洗牌你班柒頭有機會上位既機率仲低過中六合彩呀

你不如FF和平時期中六合彩好過啦

咁撚天真抵你做下等賤種人

睇睇政府份stat 再望呢處post 得啖笑

濕鳩科u grad
每月人工 11k-24k不等
多勞多得 不過依家懶成日唔返工
老母岩岩退休 好彩經濟負擔唔算重
買樓唔會諗 公屋又唔輪到我
租樓只可以租細地方

如果人工上到30k
應該都係會租細地方
啲錢拎去旅行

啱 都唔明佢地爭乜

呢個*

信政府

保險？

首先你搵得30K應該唔係FG,點都有少少錢儲到
當你之前3~5年儲落30k

如果你有心儲錢
當你一個月儲15K,3年應該有540k
而且你3年應該有人工加

到時你有940K 做首期
你平平地3,4百呎樓點會買唔起?

唔通信你條弱智？

30k 收入，壓測下做九按或者只負擔到 320 萬既樓價左右，旺角油蔴地市區都有 160 至 200 呎既單棟樓架，面積少過公屋既一半甚至三分一，唔係一般公屋環境長大既人會接受得到。

仲有扣 $1500 mpf 呢

首置400萬可以9成按，估唔足都有8成
你要硬係要儲百七點會買到

你D數學咁差
我都覺你四球直接買會好D

嘩，好彩你無養私人飛機咋

陰司紙70k當然唔夠洗

係香港生活人工60k都少架啦

今次又第幾屆連登吹水大會正式開始啊？

咁你慘到連直系親屬都唔做你擔保人都係租屋算啦，毒撚買咩野樓？

越講越離譜
一開波都留名跟進, 宜家取消返粒星

睇下貼月薪個post

上面班吹水柒頭唔敢入

父幹買私樓比個仔女
都比連登仔恥笑
住公屋又比人話公屋富戶
做城城又比人笑矮食2手飯

連登仔

30唔洗交稅就差好遠
一交稅就無左成個月人工咁濟

可能要還 Grant loan 喎。
當你一個人儲540k啱啱夠，
揾到另一半儲另外既540k，
一球cash 直情好駛有突啦。

保險搵咁少架咩

一定個個都搵得多？

岩，仲要係月光族

夾心階層係咁慘

所以我一開始講30k真係唔上唔落
啱啱好夠但又好辛苦
低少少人工可以直情唔洗諗/hea 儲

政府份stat 有冇列出執紙皮阿婆有幾多層樓收租？

AGGER
之前新聞話清潔都幫到個仔上車
大把隱型富豪

係 申請grant loan 大陸一定有樓
d dc佬,地盤佬收cash又唔洗報稅
有幾層樓
住公屋一定渣牛騎馬

繼續ff啦連登仔

OK啦
自己搵30K都覺得儲到錢, 我係搬左出黎先儲得慢D唧
我每月必洗既錢15K左右(要交租同俾家用)
剩返15K, 計埋同女友間唔使補給下屋企D酒, 零食, 出街食飯, 一個月洗多2千
都有13K左右, 一年都十幾萬

你如果搵30K又住屋企既話, 我諗月儲2萬唔係太不可行
尤其是你住屋企又可以帶飯又可以餐餐夜晚喺屋企食, 呢度都幫你慳2,3千

不過上車難都真既
因為樓價不斷升
當你真係借到9成, 但係而家好多400萬樓升穿450, 即係最多做8-8成半
你變相舊首期突然間會大左, 或者好多盤突然間離開左你既能力範圍

岩岩房協樓又抽到咁後
又繼續交租

Grant Loan 還得幾多
三年借晒都係十二萬幾
Non mean咁低息仲可以分成十五年還
月入30k要交稅 不過扣埋供養父母 爺爺嬷嬷 都唔係多得咁緊要渣喎

30k根本活於貧窮線下 要食二手飯

最慘係以前搵萬幾, 根本諗都唔洗諗買樓
食屋企住屋企, 出完糧個個禮拜買野都有錢剩年尾去旅行

但係努力左幾年升職轉工加人工, 搵3萬幾
開始諗結婚, 要洗一大舊
買樓又好似有可能, 但計落又好難
唔上唔落咁

咁後生搵得3萬幾既, 個行業應該仲大把升職機會
唯有繼續努力上4,5,6萬呢D位

加油

你唔係覺得搵70k好多呀
要吹水都唔會吹咁少啦

咪月入8千買林保堅利咁

其實香港生活真係好辛苦
利申：父幹

根本就係
會覺得30k高人工係得班fg
唔少行業做到 senior 都好高人工

得14k
但有兩層樓
一層full pay了
一層供緊
另一半搵多我triple
唔使俾家用 又未有小朋友
朋友亦唔多個
我14k都好夠

我幾年前已經提過
宜家既薪酬完全跟唔上生活指數

同埋呢兩年既畢業生叫好少少 起薪好多都過18k
前個幾年畢業個d就仆曬街 起薪11~12k 平均每年加1,2成都遠遠追唔上正常水平

你老婆有錢嘛

仲有兩老full pay

租樓已經唔見14k
30k只係岩岩好夠生活

30歲搵到30kup就算好了

揾30K 好少又點?
大把人揾得少過30K咪又係咁過
慾望係無止境, 物質只會愈追愈想要
你有你過你"優質"生活, 人地有人地過佢既生活
每個人對生活要求都唔同, 你覺得少, 可能有人覺得已經好夠
買車買樓供乜供愉乜, 到頭來咩都帶唔走
有能力用係自己身上, 令自己快樂先係重要

5萬唔好玩啦，都只係生存咋
冇10萬一個人都唔好叫有生活
4人家庭月入至少50萬先叫有D質素

真係好小

你地係唔係弱智唔識分人工同收入？

求其一個公屋停車場d波子肯肯定多過你成個家族加埋

得萬幾人工聽到呢句心裏真不好受

如果單身+同屋企人住+無上樓目標, 12-3K以內都夠生活仲去到旅行
如果單身+同屋企人住+有上樓目標, 一個月要儲多過1萬, 最基本都要25K以上
如果結左婚+兩公婆搵差唔多錢+長租樓+唔要細路, 每人搵20K內都生活得好好
如果結左婚+兩公婆搵差唔多錢+想上樓(租緊)+唔要細路, 每人起碼要搵30K仲要非常吃力

你keep左呢個人工幾耐？

仲未習慣？

社會就係要有你呢班人受苦去支撐有錢人揮霍

仲要極難入perm
而家少左學生係人都知

不過連登算撚數啦
貼晒正苦人均收入數據就話流料
自己身邊d人月入50k先係真 得啖笑

30K月月清既話可以洗得好開心
要為將來諗既話就完全唔夠

唔去旅行18k夠用

你點知車主一定係屋主?
屋主申請左張卡
跟著比邊個人用
邊個知?

睇野唔好睇表面啦
成日覺得車=有錢
咁倫敦金班友仔日日貼錶貼車
就係住半山?

大部分都係話讀IVE

識人FG 月入50k

之前買左唔比

連登仔智力就係以極端少數當例子

覺得全部人都係極端

上面話八成人30k真係吹大左
你話上一輩過半數拎緊30k以上我都信
30歲內拎30k都唔知有無3－40％

同意上面巴打講，知足常樂…

因為人有時真係好難滿足嘅（尤其喺香港）…到你搵到多啲，消費自然又多啲，而且你又會接觸到一啲比你搵得更多嘅人，到時又會覺得唔夠…

但我亦唔係鼓勵各位放棄…如果覺得自己做好啲、醒目啲、俾心機啲，可以搵多啲，而自己又想改善生活嘅，咪想下辦法，將自己嘅需要、慾望，變成自己嘅推動力囉…總之，唔好變成壓跨自己嘅壓力就得啦…

最後，成日話想洗牌嗰啲，其實好戇居，中共就係靠sell 呢樣嘢起家…依家洗完牌，奪取咗權力啦，當日支持佢洗牌嗰班，有幾多人嘅生活真係改善咗呢（特別係80年代之前）？真係有着數嗰班，咪就係最蠱惑嗰班囉…如果喺太平時代你都上唔到位，亂世其實會更易收皮…

係呀，我就係想表達政府既數據唔好睇咁表面

結婚都係有限錢，生仔真係無底洞，個仔出世後你既人生基本上已完
身邊班同事就係咁，佢地收入最少係香港頭20%以內，不過供樓養家之後都變月光族（仲要班友個個都有家底，唔使供養兩老）

拎正苦數據出黎又話你吹水架啦
個個月入80k 香港無窮人

我同我女友 各揾 43k 都無錢剩，月月清。

連登仔=睇幾單新聞=以為全香港
咩野清潔工人買樓比個仔
執紙皮可以上車
公屋有跑車
公務員係荀工

你地同弱智有咩分別?

你行出去問下d同事

個個都50k up啦

30k只可以食二手飯咋

根本香港人人都搵好多 咩政府數據都係呃人

另一班就明知道自己搵得少無將來

就發悔氣鬥鳩up人工

真係好可憐

係囉
所以我覺得特首同D官好慘
個個都無50萬月入佢地生存得好辛苦
市民簡直就係生存唔到

唔通我今年交三十萬税又話你知咩

以前10蚊4隻全翼
依家20蚊3隻
人工幾多無意思
要睇實際購買力

係喇係喇，個個食2手飯先叫冇吹水喇

其實依D人工post 都係想拎黎比較
見人地人工高過你就埋怨社會
見人地人工低過你就自己打飛機

有D人月入五六萬都唔會滿足，又有D人月入二三萬但照顧一頭家會覺得開心自豪
睇你價值觀係咩lor

老實講搵30k上下果d先係最慘，一年都要交30k稅，比上不足，一定買唔到樓，比下仲更撚慘，公屋居屋乜鳩都冇分，局住挨貴租，社會福利享受唔到又要交咁多稅，老屎忽一日唔死又上流唔到，好撚慘。

無左連登同舊登
唔知佢地點生活

巴打介唔介意講幾歲/儲左幾耐錢

一樣買唔到樓
錢又唔見好洗
最慘係冇咩可以扣稅交到仆街

利申：過三萬

N無人士真係實際上最慘

拎晒全港比冇乜意思
咁多新移民同中年做低下階層既人
你要比較就搵大學畢業黎比較

唔通你大學畢業又拉埋譚仔阿姐黎比較咩

中學教師入職有50k
好多FG搵到半個CM教席唔洗做TA已經偷笑

宜家好多人fg已30k up

如果要分大學學歷又應該分埋中年老屎忽同普通後生

咪傻啦，唔通我地特首收咗5000萬又講比你知咩

其實部份連登仔同公園廢老差唔多
日日鳩屌 睇完1,2單新聞
以為代表自己知天下事

如果由連登仔做特首/總統
真係唔敢想像

揾20k

好夠洗，正常消費冇特別儲錢，每個月仲有10k剩

遲啲有宿舍住又唔擔心住屋

睇你要咩生活，我係香港又住得幾開心

幾歲先，25歲有30k叫正常，25歲遠超30k叫人工高，遠超超碼過40k

20k以下肯定唔夠啦你諗下將來死都要慳d

再大d,80k一個月咪又係上唔到車

夠首期咪又要供成世

lm

10k

屌你老母 月薪8k,有兩層私樓收租

其實你班撚樣明唔明？個個鬥月薪幾多幾多

麻煩看下個背景後台再講啦

我搵5雞幾都好辛苦,你得3雞緊係唔夠洗啦

好撚虛偽 咁唔好買車啦

利申：搵得多過你，有車，驚下個月無錢食麥當勞

睇支出姐
我一個月洗費連家用支出最多都係7k
扣埋mpf人工15k
都仲有8k草

同我比嘅話 你已經好多架啦

其實d乜撚野公屋富戶 唔知邊到泊架波子關你地撚事咩
D資產又唔係你地
講到見到人地有錢好威咁 咁都可以有虛榮心 醜唔醜

而加近啲市區 講緊1X年樓齡既都講緊700萬450呎
退一步要遠啲無咁方便既都500萬起跳 得個300幾呎 30-40年樓齡
點買得落手

月入3萬 唔食唔買都要33年先比到2成首期
無父幹係香港生活好可怕

係3年
唔小心打多左個3

30k 租金都冇左一半，比埋家用又冇多6k
扣埋食飯搭車睇戲.....
唉....

27歲
同女朋友 U grad 出黎就儲錢
大約儲左4年半 有養車去旅行
算儲得慢 得百幾萬
黎緊2月準備收樓
不過到時acc 應該得番幾萬

搵萬幾既要點處置

唔係虛偽
你試下acc 得番1萬幾千個種不安感
就明架啦

香港若要生活好和舒服
起碼都要搵120K 或以上

30k算係普普通通夠喺香港生存啦

弱智，你一定老豆老母有樓俾你

車係不必要開支，驚無錢入油都講得出

30K點都不能講話好少啦
你都話少咁10K果班人點生存
30K唔太誇張的話都夠生活而家享受下多少娛樂啦

對你就係不必要開支者

搵一至三萬個d真係死撚左佢仲好
老豆老母又養唔掂
老婆仔女更加唔洗諗
快d去死投胎仲好

呢位巴打有啲腦

樓下菠蘿包
2蚊 食到佢 6蚊

2d戲飛
35蚊 睇到 100蚊

真係不必要
坐的士坐極都唔會貴過養車
服務差係另一回事

香港唔做sales你估賺30k up 咁易？

不過30k真係好窄洗，供樓冇左一半，衣食住行家用冇埋果一半，冇錢剩

誠哥：其實幾千億身家真係好少 依家地價 公司收購價都百價飛騰 同十年前比想買塊地皮都難
唔明點解六合彩得個幾千萬都有人吹奏

呢啲 post 應該 100年 都會係到

明眼人一睇就知個規則唔公平
而且仲會愈黎愈唔公平

既得利益果班
緊係同你講努力啲
你唔做奴隸佢點樣享樂？

草根果班
好命既可以跳入既得利益群
唔好命既繼續無限下跌落深淵

9k designer 睇緊去邊到跳樓

覺得少都無計啦 一係諗計搵多啲
其實都唔算少, 夠駛有多餘錢

冇錢真慘 利申：試過窮變有錢再變窮再有錢

你自已一個梗會無問題，到你老豆老母休退，甚至你要組織一個家庭就會明。一個人辛苦無所謂，唔想身邊人都係咁。

正確，我計返，用養車錢我差唔多大部份時間搭的士返工都仲得，不過佢可能做運輸呢

有咩咁不安，戶口長期得一兩萬
兩公婆計埋先得4x k
仲要有小朋友，養車，咪又係咁過

究竟蓋師兄係咪曲線

鬥獸棋係咁玩

官食商
商食民
民食官

當【民】冇能力食【官】既時候

社會只會得返【商】吞噬【民】
【民】只會不斷爭扎

當【商】食完【民肉】
【官】就會食【商肉】同食埋【民骨】

因為【民】無能力食【官】

這裏是香港

有冇諗過touch wood突然有咩事發生冇錢應急點算

無
有需要時就會有
大不了賣樓賣車賣股票

睇到d post真係得啖笑，揾30k唔夠用個班係咪要供樓又要養晒上下全家？

講將來？買樓？比你月入4,5萬都未必買樓啦，比你10 萬8萬你又話買唔到豪宅，比你100萬個月又話做唔到富豪生活

到底有幾多鍵盤戰士呢？

你話月入3 萬要租樓養全家，咁就真係有d勉強，但我唔信咁多人係咁囉，係既話好多人生仆左街了

nurse, 教師, inspector個d都係揾3萬零，4萬零，已經屌打全港好多人，咁剩下個d唔通生存唔到？

8 成人有30k一個月？

人工追不上通脹

香港地，買唔到樓已經生存唔到啦
生存成本高達600萬，未計水同埋食物

當發現點儲都買唔到樓
我不如用喺其他地方好過

其實真係小

終於有人講返人話

搵13k,中六畢業
不過屋企人講明結婚既話會收番層樓比我住

大佬呀，而家係講緊30k唔係好多，你就用有好多人搵少過30k嚟講30k點會唔夠。結論咪就係香港宜家成個結構有問題，30k都難以生活都仲可以有咁多低過宜個數。

分分鐘8成中環返工都未必有3萬

聽到上面有個話驚無錢入油真係忍唔住要覆，要扮野都有個譜下話

人工追不上人既慾望同貪念

搵三萬都未必買到樓

可能人地殘廢無私家車出唔到街呢

真係唔多
算係基本有尊嚴生存

交稅係應份嫁屌你

公屋比窮蝗住
私樓比有錢蝗炒

唉屌

樓上有人話搵30k儲兩三年夠首期買樓真係笑咗

交税係市民對政府既投資，希望佢為市民爭取生活需要，權利同快樂生活既希望。但如果政府不斷用納稅人既打壓返納稅人，起大白象同輸送利益出去，同時又無正面政策俾返香港人，好難怪越來越多人唔想交税喎

人工90k 股票汁4-50k
都覺得好少

30k好夠洗wo
唔洗交租 剩比家用 一日三餐都出面食加埋拍拖
慳d既話一個月草兩萬都得
係咪你大洗炸

開水喉唔係射比自己人
仲想人心甘情願交稅

儲3年你肯定仲買得到?

其實我想帶出既係, 而家人工升幅追唔到通漲, 好似樓上好多話30k 好多, 唔夠30k 都生活到

事實就係對好多人嚟講唔係事實
所以唔好以為有18-19k 就好似好, 咁易滿足

個D有公屋.

如果你仲係住老豆老母屋企就係嘅

咁你講買樓既話肯定算少既 呢點我認同你

你搵唔多又單身就諗住咪搬出嚟啦

樓主其實想講通脹，但下面離哂題

男人老狗食屋企會俾人笑

你估個個都有得痴老豆老母?

咁你咪租平d
搵3萬又要自己住 係咁架啦
水電煤乜都搞掂 你當然嫌唔夠駛啦

比你搵5/60K
你又話結左婚養兒育女唔夠

香港就係大撚把呢種人，明知唔夠都要生
生撚左又怨
豬閪咁撚蠢

如果你老豆老母後生儲下錢
有做下投資 買下保險
老左d股息夠每個月生活下
入左廠又有保險搞
咁你應該唔洗愁

如果唔係老豆老母住公屋又等你養
咁真係恭喜你

租平d? 而家是但租間細屋都1萬啦
唔通真係租劏房咩？

所以我咪話30k小囉
咩都要靠自己, 好多錢要洗

係
乜都貴
搭車食飯又無咗一筆
有時街都唔敢出
交稅又無咗一筆

香港人真係好辛苦

利申 濕鳩地盤佬

我25k同屋企住 比家用 儲到錢
但買唔到樓 就算有首期(利申，無) 月供都好辛苦
申請唔到公屋
第時都唔知點養埋父母

駁唔到

有兩個人返工 就好易超過入息上限

心足富有

做咗幾十年人都學唔到

咪係 十年前大學生同今日大學生都爭左十幾條街啦
係咪要分到個數據出黎係你滿意先得？

就係依d懶係知足常樂的奴性concept
先搞到咁多西老闆出現

依家唔係由10k去到50k都貪得無厭
而係樓價物價係咁升
私人市場唔加人工變相減人工

比著外國晨早暴動
係香港就有班順民無視班西老闆
點虐待你 你都話知足常樂
明明係唔公平都會話係自己問題
明明樓價高面積又細係發展商問題
就話其實人生活自足常樂唔洗咁大地方
明明老闆想搵你笨7
就話知足常樂 無欲無求

香港人真係仲落後過支那

仲可以有多成500個like
自己比人欺壓都可以打哂飛機覺得自己得道
睇黎香港人玩法就係對班低層愈惡
就愈維穩
連登奴才急劇上升

御金國峰

搵得少就唔好租單位啦

20k唔使畀家用唔使交租都好好使啦？

我又冇講我搵得30k

你也屎好唔好？

知足常樂呢個term根本就好噁心
人唔知足先可以進步

根本欲望係無窮無盡

月入20k時覺得剛剛好，可以食爭鮮，買U記衫，得閒去澳門

月入60k時覺得剛剛好，可以食元氣，買fred perry, 得閒去日本

月入100k時覺得剛剛好，可以食日本餐廳，買Armani, 得閒去歐洲

永遠無話幾多人工先叫夠

事實上面班柒頭自己搵萬零蚊就學人評論30K唔夠用

又係你條白痴仔
番高登啦

通常最無學識最無能力的人先會覺得心態改變一切
因為佢地唔知個社會發生咩事
就一廂情願覺得無慾無求可以另自己心好過d
同時解釋到點解自己咁慘

事實係不論你點昆自己良心
班奸商港共同埋西老闆都係強姦緊你
就係因為知道你唔敢反抗

後生仔有氣有力都知足常樂做咩9

萬零蚊柒頭即刻上水

應該係要你想有咩生活, 作為動力去搵更多錢

知足常樂係兩種人講既
一種就係你老豆老母, 因為佢叫你唔好成日問佢拎錢
第二種係有錢佬, 因為佢食鮑魚食到濟, 覺得食下豬腸粉已經好滿足

認同知足常樂，可惜我活係功利至上既社會

你條廢柴

30k 真係唔多wo

一個人住
租都交左8-10k

好憤怒

都係因為你低人工

生存資格唔係用賺錢能力來衡量

而家搵30k 同10年前搵 17-18 k 差唔多
搵得唔夠20k 既更加好似10年前11-12k 左右

呢段野真係吹得就吹
十年通漲唔通100%咩屌
D野貴左係真
但唔好太跨大

榜水啦廢柴

輸左走數?

走數狗

米已成炊入！開局鬥捐錢

你想要咩生活,你有點既能力,個社會係咩環境,各方面都要配合,如果真係無辦法改變個社會,唔通要跳樓死左佢咩
有時唔到你唔知足
當然有D人試都未試過就唔反抗接受一切果D就係奴性

3皮野一個月,夠食飽之餘可以間唔中食下好野,夠生活之餘可以搵下娛樂(有無時間另計),好難叫做「真係好少」下話...
有D人無得玩車覺得唔開心既咁都無乜辦法幫到佢,唯有佢自己上進D搵多D囉

又騎劫

你有挑戰我鬥捐錢咩？

你有錢咩？

講到錢大撚哂唔識知足應該係啲西老闆呀，香港地就係因為個個睇個錢睇得太重要所以先成為最唔快樂嘅已發展地區！
人可以有目標但唔可以有太多欲望，欲望係會貪得無厭，一唔滿足就怨天尤人，有30k固定收入嘅何必要成日話唔夠？問心，真係唔夠？

一講人工就又要開始以下活動

鬥捐錢

屌你啦, 政府起大白象應份? 奶共起故宮應份? 由得樓價炒上係應份? 由得香港人捱貴租買貴樓應份? 如果交稅之後, 政府做D利民舒困措施, 邊會有咁多人屌政府.

而家香港地無番100k 都唔好話可以享受人生

利申：老豆每月穩定收入500-600k 諗起第時grad左既人工好無面

香港真係個鬼地方

去到最尾最重要都係知足啦 18k有18k嘅生活 30k有30k嘅生活 開心就好 ching

冇diminishing return 架咩

初初搵14k
覺得剛剛好(同屋企住)
而家50k
有自己家庭小朋友
月月清咁滯

BTW
真係唔知搵2,3萬點養家

唔好

仲有無野曬？繼續吹

高登仔一出黎都50k+ 連登仔起碼80k啦

儲極都買唔到樓啊
屌股票又未賺錢

又加息
儲幾多都買唔撚到樓啊仆街

屌你哋講咁多都係自己物慾勁咋嘛，你老味我一個揾錢養一家四口呀

咁一定唔夠啦
仲要交稅養父母

20k做到病 開始睇化 人工低少少無所謂 最緊要做得舒服

健康是福啊巴打

大撚把人得十幾K一個月，點會唔夠

黎緊轉職先搵個17.5

問題係香港人口太多同埋大陸人嚟香港搶物業， 如果香港人口得番五百萬 再冇埋大陸人嚟香港買樓， 根本八成社會問題係可以解決到

搵30K
洗幾K
大把呢D人

on99，有幾十k就係度打曬飛機，話唔夠洗乜乜77，笑9人。
係香港，真正維持生活真係需要甘多錢咩？餐餐食所謂5星級就1000k都唔夠!我呢條廢jj 出街晚餐100蚊都覺得貴，一對睇得下ge鞋 無1xxx都埋唔到單係貴到離題係因為我覺得根本唔值得!
你可以話我on99，但我都過得好開心，因為我覺得生活重心唔係物質。

sorry for 1999

1999其實冇問題 問題係50字
我甘你老母呀戇鳩仔

btw講真 生活重心唔係物質
唔講你要成家立室養妻活兒 成世寡佬單身自己過
搵果10k你覺得夠唔夠應付突發開支
touch wood 一個唔好彩屋企人大病或者雙親大病
你就會怨自己真係垃圾係廢柴 人地眼中既少少錢都拎唔到出黎
仲話可以過得好開心 離地到上太空
根本在地生活 冇物質乘托住點開心過生活

私人市場我諗少過三成人可以30歲前30k

屌呢個真，好似
根本就唔撚多

反而有d 女搵兩萬，家用又唔洗俾
出街食飯又男友俾

屌

屌你 獅子山下精神啦
拍爛檔 將就下啦

出黎做下pt, 搵埋仲多過條仔

我就係fg 就搵三萬
但根本再上係好難

搵到四萬個陣家用又加，身體又開始差
每個人屋企負擔又唔同

追極都追唔撚到老豆有層樓可以俾首期個班

講中哂
仲有食呢，平平地正正常常每個月都五千啦

其實揾幾多都唔夠
唔通我三十歲未到搵50-60k一個月仲未計bonus會想買天水圍咩
收入同欲望一齊增長

唔使供樓30k 絕對夠使
不過你話要揸跑車又要戴名錶 咁就更係唔夠。但我個人對呢d完全0興趣。

利申:jre officer 層樓老母老豆已供完。

搵多過2萬既20-29歲人都係15萬人😂😂😂

已經唔提生仔
生埋仔真係死得

下 fg都30k啦

U grad 12k
人生已完

其實你自己搵幾多,身邊既人就搵差唔多
你搵果10幾k,身邊比盡咪20k
咪覺得3皮野多

物以類聚，人以群分

公道講句打工搵3,40k 你以為好多但其實好少兼夾時間輸哂 工字不出頭 人既最終目標係應該以被動收入黎換取時間
男人最基本養架車供層樓養屋企拍拖，3,40k 邊度會夠，50k 左右可以有開心愉快生活，50k above生活質素先慢慢提升/任性小小

搵緊30k，但都唔夠搵緊18-9k果陣開心

係 所以條街上面無乜幾多個男人係開心

好多人覺得人地搵30話自己少/窮係曲線炫耀，其實真係唔係，到到搵到個陣，你向上望原來自己同私樓係差咁遠，人地有樓搵10k 都完勝自己，先會感覺到原來自己係幾廢幾無用

10年前就係，而家呢個年代，要有生活真係80K起跳，有樓要供有仔女要養果班冇100k真係生存唔到

財經台有手足一年股票都執4球

條街大撚把人死啦咁屌你

你落地府日日執四億兆添啦

腥港人真係全地球最撚廢既人種

永遠都係用「錢」去評價一切

所以你咪買唔倒樓囉垃圾

仲未計強姦金⋯

搵20k，樓唔敢諗，車唔敢買，打工比人屌，有時唔知為咩咁辛苦

多謝ching祝我全家咁健康!
不過認真諗下，生活無可否認係要錢，但錢係咪就係生活全部?
可能我窮慣，老豆老母都係窮hi，我自己打飛機。 但係現實係社會係甘，能力有限，自問搵唔到甘多銀兩咪搵其他方法過得開心。 究竟開心住搵錢，定搵多錢先開心都係自己揀。
祝財源廣進

唔買樓的確係
但你會想有將來，由其如果你有另一半既話

26 歲36k include bonus 算多？

私人市場算高啦
上市公司大部分後生仔30以下都係OFFICER GRADE多
除非專科/專業技能 OFFICER GRADE 好少過30K
有少數後生精英會好快上到M 但一定無連登仔咁多

多過50都唔夠用
租樓供樓後其實冇乜錢剩
你唔好同我講你咁後生搵5萬以上會想住天水圍

所以根本好多人已經唔諗買樓！
寧願將＄玩左佢去旅行四圍飛見識！

反而用呢個諗法，
帶埋另一半出去，另一半係仲開心

咁洗錢法既話，真係要租一世樓嫁wor
仲要唔可以冇工開

搵唔夠40k
但又要交稅
屋企見你搵到d又要你多啲家用
自己又要拍拖食飯
最後冇幾多淨

雖然唔係話要鬥慘，但已經好過搵萬零蚊仲要交家用 ... 40k都叫有錢洗下過下正常生活好過無得洗 ...

買咩樓呀 去旅行玩好過啦

不嬲開心個 d 人都唔係靠物質滿足架啦

車根本唔係必須品 你話當玩具係你自己問題
樓嚟講家庭月入50-60k 5年左右其實儲到首期
拍拖洗幾多錢睇下你搵個咩女人啦
家用睇你點 bargain 啦 如果你有儲錢目標
同屋企攤開條數嚟計囉
軟唔得就硬

但係重點係一定唔可以生仔 一生你就 Game Over

開心不嬲係選擇嚟

垃圾又係你呀 死廢柴 次次話鬥捐錢 之後潛左水 死撚左佢啦

咁30至40歲，搵幾多先合理?

30k都少

正常人8萬

咁香港無1成人正常

大家可以睇下，網媒做既香港家庭儲蓄

咁為左做樓奴一世勞役，咪一樣

食 $4000 已經唔使睇......日日大魚大肉出街食咩........................

佢一個月＄4000係兩個人用，兩個人除開一日都唔到＄70一個人。佢個仔仲要係17歲，如果全日開支計其實已經好少，你一個人出去食一餐碟頭飯都要＄30最平。所以其實佢已經慳得好緊要。

所以其實佢冇大魚大肉，反而係得鹹魚白飯青菜。

有咩資格先可以做過30K的工

做IT 頂到10 年一定有

你捱得既話就俾development
2,3年就有

你應該係岩岩出黎做野無耐既人黎 係啊好啊去旅行啊 之後呢?

到時拍拖 結婚 有家庭 有小朋友 養父母/外父外母 再租埋樓

你去埋我個份旅行啦

咩未必 係肯定

出黎第一年做野得50K
真係唔敢想像之後既生活

大把 連登仔最睇唔起話係奴隸既會計都好快會搵到呢個數

如果本身個人係普通料 冇乜勁既CONNECTION 都仲要唔肯捱 咁唔好再問點解自己搵唔到錢

原來買樓要供足一世架

26K
比九千屋企
還關窿 冇左二千
平時番工食飯搭車三四千
消閒娛樂一千
供保險二千
每個月通常麵會草到八九千既

30k草兩三年買到樓 真心求教
係咪孤兒仔黎唔使養家

儲2,3年
勉強比到首期

唔洗捱得 撞正呢三年grad 正正常常 識轉下工已經有

新人類 不吃不喝

扣左強姦金
27k
有兄弟姊妹 所以每月家用比
5000
保險700
電話費100
食大約一個月1500
車費 500左右
加埋有時想買野一個月比多2000

如果唔去旅行
一個月儲到16000左右
但都係買唔到樓

冇比人炒先算啦

去旅行食左佢好過啦 咁辛苦儲錢把鬼咩

東家唔打打西家

順便跳糟人工有得加

所以你見到條街冇咩人係開心

Exact7ly 係我返緊實習個到d同事既想法，搵10萬都話聖誕去個旅行好貴，迫返大陸玩幾日 平時係到講租樓好貴。我心諗有心買邊有可能買唔起

唔買樓咪去旅行囉！
一定要買架？

公屋狗。

仲有交稅呢

今年由14k跳到37k人工

每個月10k家用
再扣扣埋埋 供保險雜費 一日三餐出面食 交通費 娛樂消費

得番10k儲到 距離養車買樓仲係有段距離

供樓已經無左一半...

仲讀緊書，間中番part-time，全家4個人20k咪又係咁過

20k 4個人住公屋
都幾難生存下。。。

為份工賣命，老闆只會當你傻仔，病咗更加冇人可憐， 請病假話你詐病，而且你隨時都可以被取代！

我做文員都40K

點睇FG24K大公司但日日OT

邊行咩位，MT人工，咁正。

而家好多大學生都20k＋

嘩，同我09年畢業比果時，真係另一個世界。

巴打你考到政府呀？
俾一皮家用 你係獨生子？

得三間多過20k都叫大把

仲要HKU同CU個mean係俾啲神科撚拉高咗

係呀

30k係fg價 個個一畢業就有 一定係少嫁啦 咁都可以討論咁多頁

已經解釋過
1個月儲15k, 3年 540k
你人工有30k, 早幾年做野點到儲到300k 掛

加埋840k, 搵父母做擔保,一定夠買4M 樓

可惜你係孤兒仔,冇父母擔保, 呢個方法唔啱你

重申一次,因為d 錢只係啱啱夠,所以先叫夾心
一玩就儲唔夠數

利申: 一個月10k 家用, 錢要儲,旅行照去

仲講4m 樓
依家連白表公屋都過4m 啦

4m樓, 人唔笑..狗都吠
btw, 而家有840k真係租棲好過啦.

我月入40K
家用俾10K, 自己、拍拖、儲錢旅行用10K
一個月儲20K, 一年廿四萬
想結婚、買樓都唔知要儲幾多年

咁你條女都有收入架
加埋就唔止40K啦

你條女唔係唔一齊儲錢 旨意哂你下話
係就咪撚理佢 結婚你唔急

佢人工又低啲，又要養佢老母
最多儲多5K 一個月

27歲29k 大家點睇
做左野三四年

好過唔少人

一句講哂你有冇?
隻狗見到你吠都廢事

3皮 強積金都成1500啦
一個月差千幾2千蚊差好遠

一個字: 有.

我都想揾30K

又話做水吧？

咁你咪租樓啦 代表業主多謝你先

成功需爺幹

做工程過年都收到肥啦

適合生存唔適合生活

一年儲33萬, 三年係咪儲到100萬首期呀?

唔係呀, 3年之後首期就唔係100萬

其實樓價日日Gogogo
第時 300尺樓要 1000萬

點算?

酸呀

好快就變左個9up post

係呀
酸你要交租 我收租唔洗做

做左一年野 得19k
利申 呢刻覺得夠洗
但唔洗諗將來買樓買車 錢都儲唔到

我得9k 代表乜

代表你可以笑住睇d人鳩吹

唔明白點降人工咁少仲要去租樓買樓 ? 同屋企人住唔得？ 無錢去學人結婚生仔？ 上一代無錢都生一大堆去養兒防老，而家又要重蹈覆切犯上一代嘅錯誤？？

唔明白點解人工咁少仲要去租樓買樓 ? 同屋企人住唔得？ 無錢去學人結婚生仔？ 上一代無錢都生一大堆去養兒防老，而家又要重蹈覆切犯上一代嘅錯誤？？

我得6k 係咪應該去死
但生活得幾開心

巴打你超樂觀
我人工都好低 但我做人好唔開心

我都收緊租.

好普通嘅生活囉, 同埋買唔到樓
30K一年儲落嘅, 150000左右
當然如果你唔儲蓄, 要係咁洗嘅, 都可以花花世界咁

X2

無10萬都唔夠生存

利申:無

今年fresh grad 價都25k+啦

點樣花花世界呀 落一次club平平地都玩2-3萬，加埋要去遊艇會...Golf Club...買超跑...私人飛機...一年冇十億八億閒錢生活都算唔上花花世界啦

你做邊行？

其實，只要跳出香港之地
天空海闊任我行

利申：年薪1xx萬hea工，四海為家
今年交左19萬稅😭

去左邊到發展？

全球三大手機出貨量公司總部工作
不要問哪家

花花世界又未必一定要好似有錢佬咁過
每年有十幾萬閒錢fing 對普通人黎講已經有好食好著既生活

可以私下tg 你嗎？

知来干甚么？

有興趣啊

一年十幾萬閒錢叫花花世界，小朋友真係易滿足

30k堅小 無60k係香港食餐飯都要考慮得好清楚

我個呀頂月薪唔知十幾廿萬定廿幾萬
每個月都呻無錢唔夠用 又話夠食飯都唔夠玩
丫頂佢 原來佢買緊幢獨立屋

30k 交強姦金$1.5k
俾$1x k 家用

正常

ASWO

好簡單你12k 有12k既洗錢觀念
20k有20k既觀念
30k一樣都有
你人工愈高自己身邊既一切物質要求都會高左

如果你可以keep 住30k既人工同時保留20k 個時既洗錢觀念包你有錢儲到

係LIHKG/HKG講人工根本唔需要認真,
個個月入50K,80K,100K都湧哂入黎留言講搵得果20K點垃圾點垃圾
仲未慣咩

供樓 12k
自住雜費管理費2.5k
交通伙食 3k
玩樂 2k
剩番既錢要比家用，儲蓄，旅行，交税，醫生。。。

同你差不多
家用，買下野比父母依度都幾係野

難做唔好做囉
你叫其他人點算？
同埋3萬你仲有得再上
樓主不要再叫春了
咁搵少過樓主嘅人點生存？
講少，其他行業都少，樓主少得黎又有30K人工，仲想點

正常5皮一個月先叫中產
30k 一個正常大學畢業做3/4年一定有

人工低真係冇乜資格講知足常樂
痴屋企搵10K可能都有錢剩
一搬出黎25K都唔撚夠啦

因為佢眼中冇大學畢業果D都唔係人黎

係買樓令到對錢既需要愈來愈高
搵30k 當儲到20k一個月 一年先得廿零萬
有人可能話儲多兩年六十幾、七十萬夠首期囉
個樓市而家升得鬼咁快 追極都唔夠

多同少係一個相對概念

同香港平均人工比就多，同醫生律師比就少
淨行去旅行去玩就多，供樓都供萬幾銀就少
公屋出身咪算多，屋企做大生意咪少
小學畢業咪多，三大神科咪少
單身狗咪多，養全家咪少

如果唔供樓唔俾家用，生活一定係無憂，只要唔好上連登同人比較

其實係，40k先係正常

除左新移民都無乜可能30k以下

如果係三大FG，50K起薪係好正常，30歲前過100K係普通事

買樓都係要食屎

冇人話fg 揾40k, 你做3年30k係正常，冇就要檢討下點解你咁0n9, 做5年揾4，50k好平常。

做5年先得4,50k叫平常?
果啲叫窮呀傻仔

.........唔那係掛....過30前過100K普通事?有幾普通事....

連登d fg起薪都50k
30k？狗做架？

如果你畢業3年都係萬零蚊，不如走去楂的士，做裝修，的士佬月入4萬，裝修佬100k以上，當然，如果天生on9做鬼都唔靈。

拎緊100k都覺得唔夠

根本而家香港遍地黃金

公屋已買供完,搵18K完全夠洗

事實係全港得22%人搵超過30K, 但人工冇跟通漲, 租金同樓價又係咁升, 真係慘過食兩舊屎

成日有個疑問, 小朋友同老人家計唔計入個表?

應該係計勞動人口

收啦 我識人唔係咁樣

識你就講啦

我識人後生果輩好少30k以下

哦

所以我咪話三大FG，50K起薪係好正常，30歲前過100K係普通事

0n9, 香港政府講嘢你都信！
咁低收入呢班人早就餓死晒啦喺香港